太古原來擁有國泰絕對控制權 ！ 支那國航股權受限，出售國泰股份條件極嚴苛！

國泰（293）其複雜的股權架構及董事會提名政策曝光，根據《明報》報道指出，國泰主席需要由太古（019）推薦提名，以便太古掌握國泰董事局控制權，同時，國航（753）若要出售所持國泰股份，新買家亦需要由國泰推薦，以防被「外人」狙擊。

國泰目前雜誌的股權架構及絕對控制權，源於2006年收購港龍開始，當時國泰向國航及中信轉讓股份以購入港龍，目前太古持國泰約45%，國航持29.99%，雙方為一致行動人士，而國泰及國航亦互控股份。

根據股東協議，太古擁有國泰董事會太多數席位，主席要由太古提，國泰及中信不會參加日常管理，同時亦不可以投資以香港為基地的航空公司。

另外，國航若要出售所持國泰股份，亦需要由太古推薦新買家，以防止被外界狙擊及敵意收購。

如果冇呢D條款

香港冇撚埋民航自主

完全唔算苛刻

其實好正常

保障 CX 避免受生番控制

太古炒燶油唔平倉, 係咪特登想夾死佢？

估計中共會叫特首做野逼國泰改左呢D條款方便控制, 否則唔俾國泰係香港落地

人大決定：條款無效！

或者仲可以直接宣佈國航全面擁有國泰控制權

解放軍出動國有化。

太古好波阿

解放軍擊落國泰客機就有

又唔係未試過

唔好呀，我唔想死住

2047直接國有化
太古香港資產被充公

英國佬都係為錢者

支那應該唔會郁佢掛

2047 香港唔俾國泰做基地

洗鬼 直接充公國泰資產
新國泰航空公司配新香港人

太古唔同你死過

冇呢d 條款一早比支那賤蝗霸埋間公司

死咩過
人大常委直接解釋香港法律下登記資產2047年後直屬中共
一言九鼎

篇嘢邊撚個校對，咁撚多錯字漏字都出到街

唔駛解釋,

直接決定得架啦

唔知, 問毒果

Swire

得45%渣
支那可以聯合其他股東反屌太古

但CX越搞越差